[1月新番]幼女戰記 第5話

STAFF
監督：上村泰
製作：NUT

CAST
譚雅．提古雷查夫： 悠木碧
維夏：早見沙織
雷魯根：三木真一郎
盧提魯德夫：玄田哲章
傑圖亞：大塚芳忠
公式

21:02

無

好睇到傻

呢套算係噉

噉你老母

井台主好波

井台主復出 延續動物台風光

主角真係好仆街
睇到佢係咁俾人玩返轉頭又好過癮

今集俾人左cut 右cut
明明最想睇既嚴刑同入浴都無做
仲有點解手下咁忠心既解釋又無
利申：只睇過漫畫版

用刑唔太記得有冇,但沖涼係漫畫加
今集好明顯好趕,但起碼冇令人睇唔明

已追平漫畫漢化進度

訓練果度cut走咗95式個精神污染

又咁睇，國際義務嗰段真係睇動畫先知咁大分別。

有講因為95式影響所以記憶好模糊

譚雅真係捉蟲入屎忽
諗住玩鳩班細可以拖長時間點知班細個個都爭氣
最尾用幼女聲開咪笑死
副官訓練個陣聽聽下唔對路就已經拎起個摌挖點坑

開幼女聲真係笑左

悠木碧真係好撚正

原着唔係架
打爛咗營地之後佢哋行咗好耐山先至到嗰個打靶位
個摌係譚雅特登留返比佢哋架
同埋佢哋唔係停低一路受打，佢哋不停迎擊打堆炮彈落黎打咗36個鐘
係得譚雅一個咁威可以開盾擋足全場

原本有72個人參加訓練，最後走淨47個人
譚雅佢個人好鍾意摌呢樣嘢
佢之後係前線都都成日用個摌去訓練班補充人員
戰後出左本指揮官語錄佢入面留左句
*鐵摌，這是文明的利器，文明萬歲*上去

我節錄兩段俾你睇

================================================
鏟子是偉大的。是文明的精華。

可以挖出稍微深一點能藏起身體的坑洞。或者只要湊齊數量，就能構築出色的戰壕。

稍微改變一下看法，甚至能挖出隧道。（盡管很少施行）甚至還能遂行連敵方堅固的戰壕都能一舉粉碎的坑道戰術。

鏟子是所有士兵的好朋友。而且，鏟子還是在戰壕裏的最佳近戰裝備。

比刺刀還長，比步槍靈活，然後比任何裝備都還要堅固。外加上制造成本極爲低廉，量産性出衆。最後還不用擔心多余的精神汙染。

這正是理想的裝備。簡直就是人類應當抵達的終點。文明開發出鏟子作爲自身的利器。

更重要的一點，就是不依靠魔力，所以最適合用來暗殺。鏟子能狠狠地教育那些只懂得依靠魔力掃描的蠢貨們何謂現實。可說是夜間分散滲透襲擊所不可或缺的道具。當然，這也是不分晝夜泛用性超群的工具。

「簡直是文明的利器。」

邊喃喃念著這種話，譚雅邊率領著部隊前去向敵兵用鏟子道晚安。在地面上匍匐前進，以平躺的姿勢，滿身泥濘的夜間出遊。目的簡單明了，是譚雅所接下的新人教導任務的一環。

能在萊茵注重穿著的只有笨蛋或是戰死後送的英雄遺體，爲了教導他們這種現實而趴在泥濘裏四處爬行，對譚雅來說算是還可以接受的工作。盡管不想做，但既然是命令就別無選擇，這就是譚雅目前的處境。正因爲如此，咬緊嘴唇的譚雅才會心不甘情不願地帶頭匍匐前進。

懷著如果可以，真想現在就馬上回基地的念頭前往的是無人地帶。既然狙擊兵取消休假以全勤獎爲目標，就只能忠于戰壕的服裝規定穿著灰色迷彩服的她與部下們，趴在地面上朝著敵陣悄悄前進。

戴著沈重鋼盔，只能像只老鼠偷偷摸摸地一邊害怕一邊前進，真是屈辱至極。只能滿身泥濘偷偷摸摸地前進，是件多麽痛苦的事啊！簡直是不衛生到極點，雙方無人回收的屍體散發著腐敗臭氣，是讓鼻子完全失靈的空間。啊，還真是不舒服到極點！盡管是殘酷到讓人想如此怨歎的狀況，但工作就是工作。既然是工作就必須得做，懷著這種念頭的譚雅，發自內心詛咒3K工作的荒蕪。（注：辛苦、髒亂、危險的工作）

……爲什麽上頭老是在說一些強人所難的事啊？

=======================================================
總之，我們全員迅速集合完畢。于是，面帶笑容的大隊長就開始發表夜間的郊遊計劃。內容是怎樣都難以說是郊遊的行程。

「各位，我感到非常遺憾，認爲有必要懲罰四班與七班之外的人。」

那位少校過去在軍官學校，曾發表過要殺掉無能的演說。一定會將不遵守在三分鍾內抵達命令的小隊推進地獄吧，我對此感到同情，卻發現我錯了。

「各位，爲了讓你們學習到速度的重要性，我決定將各位送去戰壕。既然用說的聽不懂，就給我到現場學學手腳不夠快的家夥會有怎樣的下場吧。」

這毫無疑問是要將他們埋進地獄底部。對露出驚愕表情的他們，當場下達配屬到最前線警戒壕的命令。是最激戰區域的最前線警戒壕。俗稱金絲雀的配置。會最先遭受到敵襲的最前線。死亡率當然是最高，是一分一秒都無法放松的最嚴酷的配置。

順道一提，金絲雀這個別名的由來，是放在礦山內部竹籠裏的金絲雀。似乎是拿來跟這種存在意義就只有等著斷氣的配置做比較的樣子。

然而，我不該安心下來的。

「然後，嚴守時間規範優秀的各位。我要給你們一點獎勵。」

讓我來說個好消息吧。散發著這種感覺的少校，一一注視起我們每一個人。盡管身旁的夥伴們似乎住期待會有什麽獎賞，但我可不一樣。

有種非常不妙的預感。

「我們要舉辦一場加深友誼的休閑活動。從現在起出發郊遊，彼此幹杯尋找新的朋友，然後招待他們回家。也就是要舉辦一場派對。」

少校話一說完，盡管不知道是哪來的，但交到手上的是一本寫著遠足規定的小冊子。郊遊的步驟？

首先裝備手榴彈與鏟子，並准備好步槍與演算寶珠。夜間迷彩采用CQB（室內近身作戰）對應裝備。順道一提，未經許可就使用演算寶珠與步槍，將會遭到射殺或撲殺。共和國軍士兵也是人。也就是能成爲朋友？

既然如此，爲什麽要用鏟子把他們打暈？

……在古代，人們會爲了交朋友用拳頭交流？

今日我們是文明人，所以要使用文明的利器鏟子……？

「她瘋了。」

盡管沒人說出口，但大夥皆露出這種表情。這是在夜間強行帶走敵兵的綁架任務。是所謂的情報收集行爲，想當然是非常危險的任務。要強行帶走敵兵，當然必須要接近敵方的戰壕。

簡單來說，就是要潛入有著機槍、各種重炮、步兵炮、狙擊兵還有衆多步兵等待的敵陣地，綁架在警戒壕以最大限度警戒的敵兵。

「……會死吧。」

接下來才是最嚴峻的部分。在用鏟子與許多朋友交流後，就招待他們回家吧。但我想各位好朋友，應該會爲了挽留我們做出各種行爲。請各自擺脫他們的挽留，直到回家前都算是遠足？

「順道一提，盡管我認爲恪守時間的各位應該不用擔心，但還是補充說明一下吧。」

然後，少校甚至露出滿面的微笑。啊，神呀。請務必拯救我們。

「動作太慢的人會被抛下。啊，想一口氣晉升兩級的人，就算留在原地也沒關系。我們可沒心胸狹窄到會去妨礙各位的升官喔。」

最初見面時，她也曾發表過類似意思的高說。還真是一字一句都是她話中的意思啊！

沃倫·格蘭茲魔導少尉發現自己忍不住顫抖。

生存本能正發出嘶吼。是對戰爭、鬥爭，還有互相厮殺所感到的逃避與猶豫。

但就連這種本能，也屈服在提古雷查夫少校的一瞥之下。她所帶來的恐怖是遠遠在這之上的巨大。隨後，我們就像是被牧羊犬驅趕的小羊一般出擊。哼也無法哼一聲的，藏身在夜幕之中，以匍匐前進在最前線肅靜地進軍。

帶頭殺進敵陣的大隊長所敲下去的鏟子發出沈重聲響，接著是數人的呻吟聲。我們也渾然忘我地拿鏟子朝大意的敵兵腦袋敲下去。

然後，究竟過了多久時間呢？

哪怕體感時間就像是過了一輩子這麽久，但現實時間就只有經過幾十秒而已。

短暫的一瞬之間。在這短暫的時間之內，就讓警戒壕特定區域的士兵們喪失反抗能力，或是永眠。

有別于在軍官學校學到的槍殺，一如字面意思揮下鏟子所傳來的沖擊，至今仍殘留在手上。那種感覺。仿佛把某種東西打爛的感覺，至今仍支配著身軀。

要是就這樣被置之不理，我究竟會變成什麽樣子呢？

「時間到了。中隊，把俘虜扛起。新兵們負責掩護。三十秒後解除魔導靜默。要沖出去了。全員對時，三、二、一、開始。」

只不過，以感受不到一絲動搖的平淡且仿佛耳語一般的聲音發出的命令，將他拉回現實。灌輸在大腦裏的命令與訓練讓身體緩緩動起。他就是被這樣訓練的。是訓練救了自己。

在接到命令的三十秒後，以全力啓動演算寶珠並同時跳躍。

一溜煙地飛向友軍防衛線。短短數分鍾。只需要飛行的簡單步驟。感覺卻令人恐懼的漫長。炮擊聲讓心髒發出悲鳴，呼吸好痛苦。

仿佛自己不再是自己的恐怖。

當來到高空，抵達爲了避免誤射的通往友軍後方據點的安全軌道的時候，緊張感一口氣松懈下來，全身充滿著倦怠感……爲什麽少校還能從容地唱著贊美歌啊？

呢套既原作直接translate去動畫肯定會囉嗦

而睇個勢原作者都知,所以佢自己都參與動畫製作做監修